544969
4995
Là quyển sách trung quốc nhiều postcard nhấtt mình từng thấy. Tận 4 :)) mà còn dày dặn màu đẹp có cả quote nữa. Trái lại bookmark cực mỏng lại chỉ có một mặt.
Nhưng vì nội dung truyện rất ổn nên 5* là xứng đáng.
Từ một mem xem phim rồi mới mua truyện.
5
709227
2017-03-16 17:03:52
--------------------------
462562
4995
Mình đọc rất nhiều truyện rồi mà chưa bao giờ đọc kiểu kể về nam chính làm trung tâm mà không thấy nữ chính như thế nay nhưng không ngờ truyện lại dẫn dắt hay như vậy . Thật sự là may mắn khi mình mua được một bộ truyện hay như vậy ,tìm một quyển truyện hay đã khó mà tì một quyển truyện tâm đắc thì lại càng khó hơn ,mình không hối hận vì đã mua bộ truyện này cám ơn tiki nhiều nhiều. Và hơn cả là cực kì cám ơn tác giả đã mang đến một bộ truyện hay như vậy
5
140370
2016-06-28 18:05:13
--------------------------
428674
4995
Khác với phim, nhân vật Quận Chúa Nghê Hoàng trong truyện chỉ là nhân vật phụ. Nàng được hứa hôn với Tiểu Thù từ lúc nhỏ nên tình cảm cũng không sâu đậm gì. Nàng rất ít xuất hiện, gần như chỉ ấn tượng nhất là lúc nàng nhận ra Lâm Thù.  
Nhắc đến Mai Trường Tô, mình hình dung ra đó là một thư sinh áo xanh, hay ngồi bên bếp sưởi, đôi mắt luôn nhìn xa xăm như là đang chờ đợi nhưng thật ra là đang suy ngẫm!  Một thiếu soái chết đi sống lại, trong vòng mười năm trời đã xây dựng được một Giang Tả minh đứng đầu bảng xếp hạng của Lang Gia Bảng, đã vạch nên một kế hoạch hoàn hảo để rửa thù cho người thân, cho các huynh đệ chết oan, để đưa người bạn niên thiếu lên ngôi vị chí tôn, để dân chúng được hưởng cuộc sống thanh bình và ấm no. 
Tác giả đã chọn cho Tiểu Thù một cái chết vinh quang nhất. Đây là một cái kết có hậu nhất. Bởi vì đã là người thì ai rồi cũng phải chết. Đối với tôi Mai Trường Tô không hẳn chỉ là một nhân vật hư cấu nữa!
5
724772
2016-05-11 18:22:56
--------------------------
424053
4995
Mình xem phim rồi mới mua truyện rồi đọc nhưng không vì thế mà thấy nó nhàm chán thiếu mơi mẻ .Văn phong của Hải Yến tuyệt vời và vô cùng logic mình không thích truyện cổ trang lắm nhất là về tranh đấu nhưng Lang Gia Bảng đã làm thay đổi suy nghĩ của mình , không chỉ là một từ hay mà còn là một tác phẩm hoàn hảo , từ cách xây dựng nhân vật đến cốt truyện và cách hành văn , tình bạn và tình yêu những yếu tố lồng ghép đan xen nhau vô cùng chau chuốt.Xứng đang 5 sao
5
457454
2016-04-30 17:59:54
--------------------------
421988
4995
Đây là bộ truyện ám ảnh mình nhất từ trước đến giờ. Câu chuyện có tính logic cao, thể hiện được hết các mưu mô cung đình, che giấu thân phận. Cách viết truyện của Hải Yến khá lạ, nó không đi sâu vào tình cảm yêu đương nam nữ, mà tình phụ tử, tình cảm đồng đội nơi sa trường, trung quân thần và các hoài bão tuổi trẻ. Tuy truyện có kết thúc buồn nhưng hợp lý, để lại trong lòng người đọc nhiều tiếc nuối. Hy vọng sẽ đọc được nhiều truyện hơn từ tác giả Hải Yến.

5
90488
2016-04-26 11:21:33
--------------------------
399020
4995
Đọc xong cả bộ 2 cuốn Lang Gia Bảng thấy "đã đời" thật. Từng câu từng chữ, từng tình tiết li ti trong truyện đều logic và ý nghĩa, thể hiện hết tất cả hùng tâm tráng trí của các nhân vật. Dù là ngôn tình nhưng truyện chẳng có mấy tình cảm nam nữ, có chăng thì nó là tình cảm của nữ chính Nghê Hoàng, nhưng nàng lại cùng niếp Đạc - tướng lĩnh dưới quyền nam chính viết lên câu chuyện tình yêu của chính mình. Truyện cực kỳ hay, nhưng vẫn thấy kết thúc hơi vội 1 chút vì thật sự rất muốn tác giả có thêm phần ngoại truyện nói về các nhân vật phụ sau cái chết của nam chính như Lận Thần, Phi Lưu... và đặc biệt là Cung Vũ. Tôi thấy thương cho sự si tình của nàng với Mai Trường Tô, nhưng cũng thấy vui cho nàng, người đàn ông nàng hết lòng hết dạ yêu thương quả thật là cực phẩm thiên hạ!!!
5
31339
2016-03-17 07:56:36
--------------------------
386628
4995
Tôi đã theo dõi bộ sách Lang gia bảng này từ lâu, xui thay lúc tập 3 phát hành thì tôi lại đang trong giai đoạn thi đại học và quên hẳn Lang gia bảng. Đến bây giờ khi tìm đọc sách, tôi lại thấy tập 3 chễm chệ ở đây. Và tôi không ngần ngại mua nó về. Trong lúc chờ đợi, tôi đọc lại tập 1 và tập 2 để lấy lại mạch truyện.  Quả thực là một bộ truyện lôi cuốn người đọc. Bìa sách thiết kế cực kì bắt mắt, mà nội dung của nó thì càng bắt mắt hơn. Hãy đọc bộ sách này, bạn sẽ thấy được những điều chưa từng thấy trong thế giới ngày xưa - hoàng cung.
5
211114
2016-02-25 22:38:37
--------------------------
368780
4995
Cuốn nhập cảnh nhiều lĩnh vực soi sáng con người đi vào các giấc mơ hiện thực hóa lỗi nhập tâm vào ngoại cảnh xuất hiện nên những trọng điểm về thế giới thực tế mà hầu như cảm động và gay cấn chờ đợi thời khắc quan trọng nhất sẽ đến cùng ngổn ngang chiều hướng xuôi dòng , tập cuối cùng của Lang gia bảng đã thu thập những tin tức nhào nặn lên con người với sự kỳ vĩ , bá chủ của đường phái võ công làm lịch sử trỗi dậy vô cùng phấn khích .
4
402468
2016-01-14 16:28:42
--------------------------
367510
4995
Bìa thiết kế rất đẹp, chất lượng giấy tốt nhẹ, không bị lóa mắt. Nhìn ngoại hình quyển này thì muốn lật ra và đọc ngay. Tuy truyện đã được làm thành phim rồi và mình cũng đã xem. Nhưng vì bị cuốn hút của ngoại hình đẹp nên mình mua về mà đặt lên tủ sách. Nội dung truyện hấp dẫn, lôi cuốn đến nỗi cầm trên tay đọc mà chẳng muốn buông ra. Hy sinh thời gian nghĩ ngơi, giải lao để đọc quyển này cũng chẳng đáng tiếc vì nội dung truyện quá hay. Nói chung, đây là quyển đáng để các bạn đọc, xứng đáng với số tiền bỏ ra.
5
401249
2016-01-12 11:27:26
--------------------------
363357
4995
Chưa bao giờ thích một tập truyện như vậy. Mình không phải mọt sách nhưng cũng là người hay đọc truyện, đặc biệt thể loại trinh thám. Chỉ hận là bộ truyện này viết từ lâu vậy mà giờ mình mới đọc, tiếc thật!
Đã xem phim trước rồi, biết kết quả rồi, mà đọc vẫn thấy hay, hay ở cách dẫn truyện, lời dẫn đã dẫn dắt cảm xúc người đọc hiệu quả, cái này hay hơn phim nhiều. Đôi lúc phải lăn ra cười vì những câu thoại của Ngôn Dự Tân, hay một chút cảm thán của người dẫn truyện, buồn cười nhưng rất nhân văn.
nên đọc, đọc đi rồi cảm nhận!
5
248586
2016-01-04 07:45:08
--------------------------
363258
4995
Sau khi đọc xong quyển 1 liền đặt mua quyển 2 và 3. Bình thường mình nhận sách sau 1 ngày hôm đó là xui đặt vào  thứ 7 rồi chủ nhật dẫn mãi đến thư 3 mới có truyện. Đợi lâu quá chịu không nổi nên đã vào tìm đọc online trên chiếc điện thoại bé tí xíu của mình. Truyện hay lúc đầu cầm cứ nghĩ là ngôn tình mà không phải. Đem lên lớp đọc mấy bạn ai cũng hỏi là ngôn tính hả. Mà toàn thấy tình huynh đệ , và sự thông minh sáng suốt của nhân vật chính.
Điều đàn tiếc duy nhất của mình là đã ko book care quyển 1. Book care hai quyển sau thích hẳn ra khi cầm truyện
5
679396
2016-01-03 21:25:54
--------------------------
361066
4995
Trong ba cuốn thì đọc cuốn này nhiều tâm trạng nhất. Lúc trước xem phim đã thấy hay, giờ đọc nguyên tác càng hay hơn. Cuối cùng sau bao giang khổ, án oan năm nào đã được sáng tỏ, quả là Thiên đạo sáng ngời.
Với tôi, Mai Trường Tô không chỉ là Lâm Thù, mà còn là những oan hồn Xích Diệm quân năm nào. Chàng sống không vì chàng, mà sống vì để sự thật được soi tỏ. Kết thúc truyện là một sự tiếc nuối khôn nguôi, nhưng cũng là kết cục tốt cho chính chàng, cho chính Tĩnh vương; Lâm Thù dù như thế nào thì cũng đã vùi thây nơi Mai lĩnh, chẳng qua chàng chỉ trở về với cái thân phận thực sự đó thôi. 
Bìa truyện đẹp, bản dịch khá tốt. Với tôi, đây là một câu chuyện hay.
5
524461
2015-12-30 12:38:26
--------------------------
358833
4995
‘Thời thế tạo nhân tài’,chính là nói về Mai Trường Tô,nhân vật chính của Lang Gia Bảng,nhân vật được ưu ái của nhà văn Hải Yến.
Con đường,sự nghiệp chàng đã đi,đã gây dựng hết sức phong phú.Ngoài điều đó ra,sự phóng khoáng,tiêu sái dường như luôn hiện diện trong mỗi trang sách nói về chàng.Chàng đồng hành cùng đát trời,thiên nhiên vạn vật dường như chẳng có chút xi-nhê với vị nam tử kiệt xuất ấy.Chàng sống vẻ vang,chết cũng vẻ vang.Chàng chết mà không hối tiếc,chàng hành động vì những gì mình đã,đang và sẽ có,chàng trung thành với con đường mình đã chọn.Một con người mới chí công vô tư biết nhường nào!
Chàng không phải vương,chàng là tướng,là thần.Một trung tướng không thẹn với quân,không hổ với người,không phản với mình.Chàng là một anh hùng của đất nước,là con người xuất sắc của thời địa.
Truyện khai thác đa phương diện,có cao trào,có thắt nút,tình tiết truyện cũng như diễn biến tâm lí nhân vật được khắc họa một cách sống động,rõ nét.Bố cục khá phức tạp nhưng các sự kiện diễn ra không một chút thừa thãi,góp phần tạo nên sắc thái của truyện cổ trang này.
Bên cạnh nhân vật chính là Mai Trường Tô thì các nhân vật khác cũng tỏa sáng theo từng phong cách riêng của mỗi người.Xoay quanh cuộc đời Mai Trường Tô,nói về những ngày tháng phong hoa cũng như thăng trầm của chàng,vậy mà soi chiếu vào cuốn sách,người đọc như thấy hình bóng của mình ở một nhân vật nào đó,ở một góc nào đó,không nhất thiết cứ phải là chàng mưu sĩ tài danh đỉnh đỉnh.
Truyện vừa mới chuyển thể thành phim,chiếu xong cách đây mấy tháng ấy.Mình vẫn thích phim giữ đúng nguyên tác,đừng nói nhiều về tình yêu quá,không khéo là mất tinh thần của truyện.May sao Hồ Ca đóngvai chính rất đạt,dàn diễn viên cũng có thực lực.Phải thừa nhận là truyện dài tập thế này thì nên làm phim cho dễ tưởng tượng.
Postcard vừa nhiều lại vưa đẹp.Lần đầu tiên mình thấy có truyện Trung Quốc nào lắm postcard thế này.

4
487743
2015-12-25 22:40:00
--------------------------
356480
4995
Mở lớp bọc sách ở phía ngoài ra, bìa vẫn được làm tốt như 2 tập trước, hình vẽ và màu vẫn đẹp như vậy, đặc biệt tập này có thêm vài tấm poster nhỏ nhỏ xinh xinh, rất dễ thương. Tập 3, cũng chính là kết thúc, chính là kết thúc một đời của một người, nói ra thì dễ, nhưng chính mắt đọc thấy như vậy, không dễ tí nào. Cách hành văn của Hải Yến lần này, hay hơn những tập trước, quyết liệt, mạnh mẽ, nhuốm đầy bi thương ảm đạm, nhưng vẫn có những nét riêng khiến mọi người nhớ kĩ và khắc ghi sâu. Tập này để lại trong mình nhiều ấn tượng nhất, đọc xong cứ thần người ra, cảm thấy Hải Yến nợ Mai Trường Tô và tất cả các bạn độc giả 1 mạng sống. Trường Tô nói đi là đi, bỏ lại tất cả, bỏ Lận Thần, bỏ Phi Lưu duy nhất trong lòng chỉ có Tô ca ca, bỏ lại Nghê Hoàng với lời hứa, bỏ lại Tĩnh vương một mình với cả thiên hạ rộng lớn. Có lẽ Hải Yến phải có rất nhiều dũng khí, rất nhiều can đảm, rất nhiều đau xót và trăn trở mới quyết định đem đến kết cục này cho Trường Tô, dù gì đi nữa cũng cảm ơn Hải Yến đã đem đến 1 tác phẩm tuyệt vời như vậy, đã tạo ra họ, để họ sống mãi trong lòng những người độc giả như chúng tôi. Trường Tô , thực chất đều ở trong lòng những ai đọc tác phẩm này rồi, luôn luôn là như vậy. "Lời hứa kiếp này, nhất dịnh kiếp sau sẽ thực hiện" . Hy vọng Trường Tô sẽ sống lại ở nơi nào đó, sẽ được Hải Yến viết tiếp kiếp sau. Cám ơn rất nhiều!
5
521929
2015-12-21 22:33:00
--------------------------
348648
4995
Đọc một lèo hết liền 3 tập. Và đến tập 3 thực sự không thể kiềm được nước mắt.
Đối với mình, đoạn ấn tượng và cảm động nhất có lẽ là khi Tiêu Cảnh Diễm nhận ra Lâm Thù, hối hả nhảy lên ngựa phóng như điên để gặp lại người xưa, nhưng khi đến gần Tô Trạch, Cảnh Diễm lại đột ngột dừng lại đến nỗi ngã ngựa. Lời nói xót xa: Nếu hắn đã không muốn cho ta biết, hẳn có lý do của hắn. Nếu ta cứ cố chấp, hắn biết được hẳn sẽ đau lòng...
Truyện ngôn tình nhưng lại hoàn toàn không có tình cảm nam nữ, mà làm mình cảm động có lẽ lại là tình bằng hữu của Tĩnh - Tô.
5
161984
2015-12-06 14:56:27
--------------------------
347665
4995
Đọc quyển tập 3 này liền tù tì không ngừng nghỉ. Cho đến khi hết rồi, bỏ sách xuống vẫn thật cảm thán. Bộ truyện này quá hay, ngoài cả mong đợi. Tập cuối vẫn tiếp tục những tinh hoa của 2 tập trước. Kỳ lân tài tử vẫn tiếp tục sử dụng mưu trí của mình phò tá Tĩnh vương lên ngôi. Chỉ khác rằng, thân phận chàng bại lộ trước vài người thân mà chàng nhất mực giấu. Những nước cờ chàng đi thật đáng kinh ngạc làm sao. Với trí tuệ hơn người, có cảm giác rằng chàng biết thuật tiên tri, có thể tiên đoán mọi thứ vậy. Khi bí mật quá khứ được bóc trần, quả thực tôi cũng thấy rất đau thương. Hàng ngàn con người đã bỏ mạng vì âm mưu đó. Hàng ngàn vong linh bị oan khuất. Thật tàn nhẫn mà.
Cái chết của vị kỳ lân tài tử này tuy là điều nuối tiếc nhưng cũng là điều có thể đoán được. Câu chuyện từ đầu đến cuối xuất hiện rất ít tình yêu, nên tình huynh đệ, bằng hữu trở nên sâu sắc hơn nhiều.
Đây là bộ sách cực kỳ đáng đọc. 
5
926764
2015-12-04 20:44:17
--------------------------
335561
4995
Lần đầu coi bộ này chỉ vì phim nhưng coi xong liền ghiền. 
Mai trường tô, 1 kẻ mưu sĩ một lòng muốn rửa oan cho những người anh em hi sinh năm xưa, 1 người trọng tình trọng nghĩa, hi sinh cả đời, đến cuối cùng đổi lại nỗi sầu ly biệt, nhưng hắn ko thẹn với lòng mình, ko thẹn với những anh em của mình. 
Dù hắn chỉ có thể sống vỏn vẹn vài tháng nhưng đc làm lại Lâm Thù, được hi sinh cho Đại Lương, với hắn đã là quá đủ.
Bị cuồng Mai trường tô. TT_TT
5
10532
2015-11-11 10:31:29
--------------------------
330315
4995
Thiệt tình là đọc quyển cuối hào hứng hơn rất nhiều khi đọc quyển hai. Lật mặt từng nhân vật, từng bước theo kế hoạch, ứng biến với mọi việc...quả là Mai Trường Tô lừng lẫy trên Lang Gia bảng. Mình quá nể luôn ấy. Đọc đoạn miêu tả hàm oan Xích Diễm năm xưa làm mình thật sự cực kì phẫn nộ. Lừa trên dối dưới, cuối cùng họ cũng chịu bản án. Chỉ thương cho bảy nghìn quân Xích Diễm đổ máu nhuộm khắp núi rừng. Thương cho Lý vương một thời anh tài như mây nay đã là nỗi đau cho cố nhân. Thương cho Lâm Thù một thời trai trẻ ngạo nghễ nay là một vị mưu sĩ bất đắc dĩ mắc phải hỏa hàn độc. Vậy mà Tiểu Thù vẫn hướng ánh mắt về nơi ấy, nơi cố nhân đã không còn.
4
120193
2015-11-02 12:51:03
--------------------------
317100
4995
Đây là lần đầu tiên tôi đọc một quyển sách mà hầu như không có nhân vật nữ chính, tình cảm nam nữ cũng không được đề cập nhiều. Vậy mà đọc xong 3 tập truyện, Tô ca ca đã thật sự làm tôi ám ảnh. Tôi yêu cái cách nói chuyện dịu dàng của chàng dành cho Phi Lưu, yêu sự hi sinh thầm lặng của chàng dành cho Tiêu Cảnh Diễm, tôi yêu cả sự can trường dũng cảm và sự cố chấp của chàng. Kết thúc của chuyện tuy là một bi kịch nhưng lại là kết thúc hợp lý nhất. Lâm Thù là một chiến sĩ, cái chết đẹp nhất của một người chiến sĩ là được chết trên sa trường. Nếu chàng bỏ mặc tất cả mà lui về ở ẩn cùng với Lận Thần thì có lẽ tôi đã không cảm phục và yêu quý chàng Kỳ Lân tài tử này đến vậy.
5
766845
2015-10-02 14:44:34
--------------------------
307234
4995
Sau những tranh quyền đoạt lợi, những âm mưu tàn khốc, những án oan làm thiên hạ kinh hãi... tất cả đều được vị kỳ lân tài tử từng bước hoá giải đưa ra ánh sáng. Nhưng cái giá chàng phải trả có mấy ai hiểu được? Nhưng bản thân chàng biết, tất cả sự trả giá của mình là hoàn toàn xứng đáng. Chàng đã hoàn thành ước nguyện rửa oan cho cả gia tộc và hàng vạn chiến sĩ Xích Diễm, chàng đã thành công phò tá vị bạn hữu thân thiết nhất lên ngôi cửu ngũ chí tôn, thậm chí đến những ngày tháng cuối cùng của mình chàng lại có thể một lần nữa tiến ra chiến trường để hoàn thành trách nhiệm là con cháu Lâm gia, Lâm Thù tuy đã chết, nhưng trách nhiệm và sự dũng cảm cùng với khí phách hiên ngang vẫn sống trong máu Mai Trường Tô, chàng không thể chối bỏ nó.
Đọc đến khúc Thái tử không thể viết tên chàng mà buông bút khóc lớn, tui cũng không thể kèm được nước mắt của mình, một người như Mai Trường Tô cuối cùng vẫn rời xa tất cả bạn hữu của mình mà đi, sự ra đi của chàng không những là mất mát vô hạn và đau đớn tột cùng với những người xung quanh, mà còn là tổn thất to lớn đối với cả Đại Lương hoàng triều.
5
135937
2015-09-17 23:56:35
--------------------------
294507
4995
Trong hầu hết những truyện ngôn tình mình đọc thì Lang Gia Bảng là bộ đầu tiên đề cao chữ tình trọn vẹn, cả huyết hả tình thâm, tình yêu, và đặc biệt là tình nghĩa huynh đệ. Không phải máu mủ nhưng khi Tiêu Cảnh Duệ trầm ngâm là Ngôn Dự Tân lại ở bên khuyên ngay, rồi một Lận Thần luôn xem Mai Trường Tô là người của kiếp này chứ không phải Lâm Thù Kiếp trước nữa, sự yêu thương che chở của Tô Triết dành cho Phi Lưu, những câu nói nhẹ nhàng nhưng đối với đứa trẻ chỉ biết nói đa số như Phi Lưu lại cực kỳ tác động.. 
Khá buồn vì đoạn cuối nhưng dẫu sao đối với toàn cục: Tĩnh vương có thiên hạ và Lâm Thù bình định được thiên hạ giúp thì đó cũng là một kết thúc tạm ổn.
5
163693
2015-09-09 13:48:01
--------------------------
285022
4995
Tập 3 khép lại với sự hi sinh của Mai Trường Tô. Chàng đã làm hết nhiệm vụ của mình, bản án oan năm nào đã được giải, sự thật được đưa ra ánh sáng và Tĩnh vương đã lên làm vua. Lang Gia Bảng là một khúc ca về tình thân, về tình huynh đệ. Những thứ tình cảm ấy vẫn tồn tại trong một cuộc sống đầy những âm mưu và toan tính. Cái chết của Mai Trường Tô gây hụt hẫng rất nhiều cho người đọc. Thân thể chàng, khuôn mặt chàng đã không còn là Lâm Thù khi xưa nữa, có sống cũng vô ích. Có lẽ mọi đau đớn mà chàng đã phải chịu, cũng chỉ vì 3 tháng ngắn ngủi cuối cùng của cuộc đời mà thôi.
5
437093
2015-08-31 15:08:59
--------------------------
276525
4995
Đây là tập cuối cùng của Lang gia bảng và cũng là tập gay cấn nhất. Sự thật đen tối từ bản án aon năm nào dần dần được đưa ra ánh sáng, kéo theo là rất nhiều người bị cuốn vào. Tất cả thảm kịch này xuất phát từ sự ganh ghét, thù hận, lòng đố kị của con người. Sự thật được phơi bày ra ánh sáng, nhưng những người đã hi sinh vì nó thì mãi mãi không thể nào sống lại.Họ sống trong thâm tâm mỗi người, án oan được rửa, nhưng nỗi đau sao có thể xóa nhòa. 
5
564048
2015-08-24 09:04:27
--------------------------
267520
4995
Đọc xong truyện này mình cảm thấy khá hụt hẫng và tiếc nuối, tiếc vì Lâm Thù đã chết, hụt hẫng vì giá như Hải Yến viết thêm một đoạn nữa để nói về những nhân vật khác, và đặc biệt ngoài Lâm Thù ra mình thích nhất anh Ngôn Dự Tân :) anh rất dễ thương. Mình rất ngưỡng mộ tình bằng hữu của các anh trong truyện, Lâm Thù và Lận Thần, Dự Tân và Cảnh Duệ...nói đến nhân vật Lận Thần, tuy chỉ xuất hiện không lâu nhưng cũng để lại một ấn tượng khá sâu. Suy cho cùng thì chỉ có anh là vẫn xem Mai Trường Tô là Mai Trường Tô chứ không như những người khác luôn muốn anh trở lại là Lâm Thù như xưa...Truyện cũng sắp có phim rồi, hóng :D
5
100360
2015-08-15 16:16:20
--------------------------
252597
4995
Nói thật là từ lúc mua em này về là ngồi đọc ngấu nghiến không rời mắt, ăn ngủ cùng nó. Tập 3 là tập mang lại nhiều cảm xúc nhất và đương nhiên là đáng mong chờ nhất. Ngay từ đầu mình chọn đọc Lang gia bảng vì nghe nói không có nhân vật nữ chính, mình đọc vì tình cờ nhìn thấy trailer của phim. và nói thật là sau khi đọc xong thì hoàn toàn thỏa mãn, nhưng trong lòng thì lại cảm thấy rất hụt hẫng cho Mai Trường Tô và Cảnh Diễm. Còn Nghê Hoàng, không hiểu sao lại thấy nhân vật này là sống hạnh phúc và có cái kết viên mãn nhất. Thấy hơi đau lòng cho dàn nam nhân của truyện
5
87926
2015-08-03 20:00:20
--------------------------
222611
4995
Trong hàng vạn đầu sách ngôn tình muôn màu muôn vẻ đề cao tình yêu nam nữ lâm ly cảm động, thì Lang Gia Bảng tựa như có chút lạc loài. Nhưng chính nhờ sự lạc loài của nó mới khiến tôi chú ý, theo dõi và sau đó là hòa nhập hẵn vào trong từng trang truyện. 
Lang Gia Bảng đề cao không phải tình yêu, mà là tình bạn, tình thân, tình đồng đội và nhiệt huyết của những người quân nhân trên chiến trận, các nhân vật nổi bật Lâm Thù, Cảnh Diểm hay Nghê Hoàng họ đều là quân nhân chân chính, họ chỉ biết một lòng bảo vệ quốc gia, thế nhưng lại bị chính vị Hoàng Đế mà họ tôn kính buột phải bước vào vòng xoáy tranh giành quyền lực chốn thâm cung. Giữa những âm mưu đen tối đó nổi bậc lên một ngọn lữa mang đầy lý tưởng và khát vọng, khát vọng sống, khát vọng minh oan, khát vọng tìm lại niềm tin đã mất. 
Giọng văn của tác giả chưa hẵn đã xuất sắc, xây dựng nhân vật và tình tiết cũng còn hạn chế, nhưng tôi cho rằng những hạn chế đó có thể chấp nhận được, đã quá đủ để làm nên một tác phẩm ấn tượng lưu lại nhiều cảm xúc cho người đọc, giống như tôi. 

5
689188
2015-07-05 22:26:31
--------------------------
205895
4995
Tôi không hiểu tại sao trung quốc lại xếp truyện này vào thể loại ngôn tình nữa bởi vì tình cảm nam nữ được đề cập rất ít.Về phần nhân vật,tôi khâm phục tình bằng hữu mà Tĩnh vương,Mông Chí dành cho Lâm Thù,ngoài ra còn có tình bạn của Cảnh Duệ và Dự Tân nữa.Tôi cực kì thích Cảnh Duệ bởi vì cậu ấy hoàn toàn thông cảm cho hành động của Lâm Thù dù trong lòng rất đau khổ nhưng bên ngoài thì cực kì vững vàng.Truyện còn có rất nhiều nhân vật phụ rất thú vị điển hình là Phi Lưu và Lận Thần,tôi thích cái cách nói chuyện trẻ con của Phi Lưu hay tính cách có hơi quái của Lận Thần nói chung là còn rất nhiều nhân vật khác mỗi người mỗi vẻ.
Về cốt truyện thì có thể nói là đầy kịch tính đủ loại âm mưu thủ đoạn được sử dụng vấn đề là phải khôn ngoan tỉnh táo trước mọi thứ.Có lẽ quyển tôi thích nhất là quyển 2 vì quyển này rất nhiều sự thật bất ngờ được hé lộ đọc mà thấy xót xa nhưng đọc đến kết thúc tôi lại thấy có hơi hụt hẫng vì tác giả miêu tả sự ra đi của Lâm Thù quá nhanh không nói rõ tương lai những người ở lại thì như thế nào chắc muốn để người đọc tự hiểu chăng.Nói chung đây là một bộ sách đáng đọc.
4
526322
2015-06-07 23:07:33
--------------------------
193728
4995
Nếu bạn trông chờ một cuốn tiểu thuyết bình dị yên ổn, nếu bạn mong muốn một mối tình oanh oanh liệt liệt sống chết vì nhau thì Lang gia bảng không thích hợp với bạn. Nhưng nếu muốn một cuốn truyện kịch tính, mưu kế trùng trùng, logic và hấp dẫn thì đây lại là tác phẩm không thể bỏ qua. Lang Gia Bảng không nói nhiều về tình yêu nam nữ nhưng lại là áng văn về tình cảm tướng sĩ, tình bằng hữu, tình huynh đệ. Nam chính dù khi còn Lâm Thù hay lúc là Mai Trường Tô tôi đều khâm phục, ngưỡng mộ, yêu quý. Kết truyện không như mong đợi nhưng dư vị để lại càng sâu hơn.
5
393748
2015-05-08 16:09:01
--------------------------
190525
4995
Lúc đọc nửa quyển 1 tôi phát hiện nó không phải đam mỹ nên thất vọng vô cùng, tôi bỏ nó khoảng chừng 3 tháng thì lại lấy ra đọc tiếp, và thế là lại bỏ ra 2 ngày trời liên tục đọc hết cả 3 tập :)) Đọc thì tuyệt vời không chỗ nào chê, nên lúc tôi đóng quyển 3 lại thì mới suy nghĩ rằng : nó không phải là một đam mỹ có lẽ còn hay hơn. Tuy nhiên đọc tới đoạn kết thì hụt hẫng vô cùng, không đề cập tới Cung Vũ, Mông Chí, Nghê Hoàng... này kia, đặc biệt không đề cập tới Phi Lưu, thấy tác giả như muốn đập vào mặt mình trăm tỷ ngàn cái kết cho từng nhân vật vậy... Theo tôi nó là OpenEnding xen lẫn SadEnding :(
5
621913
2015-04-29 19:05:39
--------------------------
179720
4995
Đọc xong tập cuối cùng của Lang gia bảng tôi thấy thở phào nhẹ nhỏm vì sau tất cả những đấu tranh những nhân vật mà tôi yêu quý cuối cùng cũng đã tìm được hạnh phúc cho riêng mình. Hai tập đầu đem lại cho tôi quá nhiều suy tính về những tình tiết sau này thì tập ba lại đem cho tôi nhiều xúc cảm nhất: đau đớn, nhẹ nhõm và hạnh phúc. Đây cũng là tập tôi tốn khăn giấy nhất khi những bí mật thân thế về Mai Trường Tô hé lộ, những hình ảnh quá khứ về một chàng Lâm Thù- đứa con của trời đầy ngạo nghễ, đầy tài ba như mảnh sáng đối lập hoàn toàn với một Mai Trường Tô ốm yếu, đầy mưu mô. Khi những hình ảnh đối lập ấy lồng vào nhau lại tạo nên một hình ảnh ấn tượng, một nhân vật mà có lẽ rất lâu tôi vẫn còn ám ảnh.
5
465492
2015-04-07 21:33:48
--------------------------
171898
4995
Thật ra là tôi đã đọc 1 ngày 1 đêm một lèo 3 cuốn, định chỉ viết 1 nhận xét rồi đi ăn, nhưng rồi quyết định viết hết nhận xét 3 cuốn theo từng cảm xúc khi đọc từng cuốn....Mai Trường Tô là Lâm Thù, vị tướng tài hoa bậc nhất của quân Xích Diễm uy danh một thời, thì ở tập 1 đã biết rồi. Nhưng vì sao, Lâm Thù lại trở thành Mai Trường Tô, vì sao chàng thay đổi hoàn toàn dung mạo, cơ thể...một Lâm Thù khí khách hiên ngang, một mình có thể địch lại bao người, thành Mai Trường Tô văn sĩ mưu mô, thân thể ốm yếu.. Khi biết được sự thật, khi biết những gì chàng trải qua, phải chịu đựng thì ngay cả nam nhân đại hán tử Mông đại thống lĩnh mà còn phải rơi lệ thì đủ biết đó không phải là đều dễ dàng. Để Tĩnh vương có thể lên ngôi, để có thể lật lại vụ án tưởng chừng không thể lật, chàng đánh đổi tất cả, kể cả mạng mình.
Lúc Cảnh Diễm lao lên lưng ngựa chạy tới Tô trạch khi biết được sự thật khiến tôi thực sự ngạt thở, rồi lúc chàng buông tay ngã xuống ngựa khi nhận ra rằng không thể gặp gặp lại Tiểu Thù bằng cách này...vừa đau, vừa chua xót. Lúc ấy mới thấy, Lâm Thù không nói sự thật cho chàng biết cũng là có lý của Lâm Thù...
Cả truyện không nói nhiều về chuyện tình yêu nam nữ, nhưng sợi dây tình mỏng manh ấy vẫn len lỏi theo suốt chiều dài câu chuyện. Tình bằng hữu giữa Lâm Thù và Cảnh Diễm, của Tự Tân và Cảnh Duê, của Mông Chí và Lâm Thù, của Tĩnh phi nương nương và cố Thần phi.....tất cả đều đáng ngưỡng mộ. Dù không phải lúc nào cũng thể hiện rõ ràng, nhưng chỉ 1 câu nói, 1 cử chỉ, một nét mặt có thể biểu lộ trọn vẹn tâm tình của họ dành cho nhau...
Mai Trường Tô đã có cái kết trọn vẹn cho mình, cũng như Lâm Thù đã "chọn" kết cục trọn vẹn cho mình. Dù tôi thật mong, giá như câu chuyện có một chút huyền ảo, để mong nhìn thấy hình ảnh Cảnh Diễm, Lâm Thù, Mông Chí sóng ngựa bên nhau, tiêu dao tự tại....đáng tiếc, đây không phải là tác phẩm mang yếu tố huyền ảo, không có thần tiên tái thế, vạn sự chỉ có thể do con người.
Một nguời ra đi, nhẹ tựa lông hồng vì tâm nguyện hoàn thành, để những người còn lại với nỗi đau ngàn cân...
Chỉ là người đọc, chỉ là người ở ngoài, mà đã đã thấy đau, thấy xót, thấy nước mắt cứ rơi thì những người thực ở trong đó, còn đau, còn xót bao nhiêu nữa...
Dù biết chỉ là câu chuyện hư cấu, nhưng vẫn không đành lòng, vẫn không kìm được lòng...
Đến cuối cùng, Mai Trường Tô, à không, là Lâm Thù...rốt cuộc chàng cũng có một hành động tàn nhẫn triệt để rồi đấy!!!! Tôi khóc tiếp đây!!
5
291719
2015-03-22 21:34:06
--------------------------
171302
4995
Đọc xong 3 tập Lang gia bảng tôi có 1 cảm giác cực kỳ thỏa mãn, đó là chính nghĩa bao giờ cũng chiến thắng, một Mai Trường Tô thân thể yếu ớt nhưng ý chí lại vô cùng quật cường, chàng sẵn sàng thay da đổi thịt với tuổi thọ chỉ đến 40 để đổi lại cơ hội quay về đòi lại công đạo cho nghĩa quân xích diễm, cho hàng ngàn tướng sĩ đã chết oan. Đúng là thiên đạo sáng ngời, cái tên rất hợp, những kẻ năm xưa gây ra tội ác đều phải trả giá 1 cách thích đáng. Đọc bộ truyện này, tôi vô cùng cảm động bởi tình cảm của những người thân, người bằng hữu dành cho Mai Trường Tô - Lâm Thù - vị thiếu soái xích diễm quân tài năng ngút trời. Những đoạn họ nhận ra nhau làm tôi không kìm được nước mắt, bộ truyện này ít cả tình cảm nam nữ, nhưng tuyệt vời hơn, cao cả hơn, cảm động hơn là tình thân, tình nghĩa, tình bạn sâu sắc mà không lời nào diễn tả nổi. Câu chuyện sâu sắc và cảm động, rất thỏa mãn sau khi gấp sách lại!
5
193839
2015-03-21 17:28:13
--------------------------
168766
4995
Đọc xong bộ truyện này tôi không biết nên vui hay buồn nữa. Vui vì cuói cùng MTT đã minh oan được cho Kỳ Vương và quân Xích Diễm. Nhưng có lẽ ông trời trêu ngươi, MTT phải đánh đổi bằng cả tính mạng của mình. Tuy không nhắc đên nhưng chắc ai cũng hiểu MTT sẽ như thế nào. Tôi thật sự cảm phục MTT, mặc dù chỉ là hư cấu nhưng vẫn mang lại cho tôi nhiều cảm xúc. Bên cạnh MTT còn có những nhân vật khác như PL, MC, TV, nhất là TV lúc ghi lại danh sách những n người đánh trận đến tên cuối cùng thì khóc, thật sự xúc động. 
Tóm lại đây là bộ truyện rất đáng để đọc, đáng để suy ngẫm. Cám ơn tác giả đã viết bộ truyện này, đồng thời cũng cám ơn người dịch và nhà xuất bản. Mong là sau này sẽ thêm nhiều tác phẩm hay nữa.
5
346600
2015-03-17 09:15:04
--------------------------
159556
4995
Từ sau khi đọc các tác phẩm của Kim Dung, đã rất lâu rồi mình mới có cảm giác này khi đọc một bộ truyện . Dù không xoáy vào tình yêu nam nữ, thậm chí chỉ có vài chi tiết nhỏ, mình vẫn cảm thấy truyện rất tuyệt vời, dù mình là fan của thể loại ngôn tình. Đọc xong tập cuối cùng, mình vừa thỏa mãn vừa tiếc nuối vì không biết đến bao giờ mình mới có thể đọc được một bộ truyện giống như Lang gia bảng. Quả thực, không thể diễn tả hết cảm nhận của mình khi khép lại trang cuối cùng của truyện. Chỉ có thể nói là nếu ai không đọc nó thì sẽ là điều vô cùng đáng tiếc. 
Về nam chính, cho dù là Mai Trường Tô hay Lâm Thù, đây chắc chắn sẽ luôn là nam chính mà mình yêu thích nhất, và lí do là vì sao thì chỉ cần các bạn đọc sẽ hiểu. Đặc biệt, những nhân vật chính diện khác xuất hiện bên Mai Trường Tô đều khiến mình không thể nào không yêu thích, nhất là Phi Lưu, Lận Thần, Mông Chí,....và còn rất nhiều nữa. Riêng về các nhân vật nữ trong truyện, họ làm mình vừa ngưỡng mộ, vừa tự hào vì sự thông minh, tài giỏi không hề thua kém nam nhân, cho dù là vai phản diện đi chăng nữa.
Nói tóm lại thì đây là truyện không nên và đừng bao giờ bỏ qua.
5
323629
2015-02-17 17:25:18
--------------------------
155454
4995
Tôi vừa xem xong trọn bộ Lang Giang Bảng. Bởi vì truyện quá hay nên bộ truyện kết thúc khiến tôi vô cùng tiếc nuối cùng với sự luyến tiếc này thì tâm trạng có chút ngẩng ngơ, kích động, hưng phấn…Nói chung là một tổ hợp cảm xúc hằm bà lằng. Và tôi quyết định viết ngay cảm nhận về bộ tiểu thuyết để ghi khắc cảm nhận chân thật nhất của tôi về bộ sách lúc này.
Có thể nói về bố cục của truyện thì quá tuyệt khỏi phải bàn luận, vô cùng rõ ràng, đầu đuôi tương xứng chứ không có nạn đầu voi đuôi chuột kiểu mở màng hoành tráng kết thúc chả ra sao. Vì thế về bố cục tôi chấm điểm tuyệt đối.
Về nội dung thì theo thang điểm 100, tôi chấm 95 điểm. Vì sao tôi chấm 95 điểm, tuy truyện hay thật nhưng nội dung nói ra cũng không phải quá xuất sắc chẳng qua là cách kể truyện của Hải Yến quá hay quá lôi cuốn mà thôi.
Về tình tiết thì tôi chấm 90. Truyện có khá nhiều tình tiết, mỗi tình tiết chòng chéo đan cài lên nhau nhưng lại không làm cho tôi cảm thấy rối rắm khó hiểu mà cái nào ra cái đó rõ ràng. Nhưng vì sao tôi lại không chấm cho điểm tuyệt đối là vì: có nhiều bí mật mưu mô Hải Yến cài đặt vô cùng hay vô cùng tài nhưng do cài đặt hơi gần lúc bật mí nên khi tôi xem truyện tôi đa phần đoán biết được. Nói sách mách có chứng, ví dụ như:
_Chuyện Thích Mãnh đi bắt con quái vật và cái sự kiện đó được nhắc đi nhắc lại thì tôi đã nghi con quái vật này có vấn đề, 40% tôi đoán nó là người, vì một quân nhân như Thích Mãnh cũng xem như là người có tài mà lại cả năm trời lùng bắt mà vẫn không tóm được. Tới lúc Mai Trường Tô nắm tay con quái vật khiến mọi người kinh sợ mà quái vật cũng không tấn công thì lúc đó tôi dám cam đoan 100% là Niếp Phong. Vì truyện nhắc đi nhắc lại cũng chỉ có Niếp Phong mà Hạ Đông lại vào ngục nên chỉ có Niếp Phong xuất hiện mới giải được nút thắc.
_Một chuyện nữa là cái vụ bài vị của Thần Phi khi nghe Dự Vương Phi nói với Dự Vương là tôi đoán 90% là đám người Mai Trường Tô đặt bẫy cho Dự Vương nhảy vào hố rồi. Nói chung còn nhiều tình tiết nhưng hầu như đoán được hết. Theo tôi nghĩ nên cài đặt những chi tiết đó xa xa ra chút thì sẽ khó đoán hơn, sẽ bất ngờ hơn.
Còn về nhân vật, tôi chấm 95 điểm. Dàn nhân vật trong truyện này thì rất nhiều nhưng khi xem khiến tôi không bị rối, không bị lẫn lộn, và cũng không cảm thấy mù mờ vì thân thế của họ. Mỗi người từ chính cho đến phụ đều có cuộc đời thân phận rõ ràng. Nhân vật chính như Mai Trường Tô thì khỏi nói làm gì nhưng nhân vật tép rêu như Đồng Lộ, một tên đưa rau, cơ sở ngầm của Mai Trường Tô, chỉ cần đôi dòng mà tôi đã biết rõ bối cảnh nhân thân của hắn, tâm tư tình cảm của hắn, số phận của hắn. Quá rõ ràng nhưng lại không kể dài dòng lôi thôi, ngắn gọn súc tích. Cái tài của Hải Yến thể hiện ở đây. Nói đi cũng phải nói lại, chuyện gì cũng sẽ có ưu có khuyết, nhiều nhận vật cũng sẽ có cái hạn chế của nó, đó là không bao quát hết. Các nhân vật mà theo bản thân tôi cảm nhận Hải Yến đưa vô nhưng chưa khai thác trọn vẹn đó: Niệm Niệm, Thác Bạt Hạo…Chắc cõ lẽ chỉ có 3 quyển nên cái gì cũng phải có hạn, muốn nhiều hơn cũng không được. mà sợ viết nhiều hơn sẽ khiến bố cục sẽ hết hoàn hảo, tình tiết lúc đó lại dư thừa, lê thê thì thôi khỏi viết vẫn hơn, dù gì cũng là phụ của phụ khỏi để ý cũng chả sao.
Và cái nổi bật nhất của quyển 3 này chính là tình cảm các nhân vật được thể hiện qua câu chữ. Tình yêu nam nữ, tình vợ chồng, tình bằng hữu, tình thầy trò, tình nghĩa quân thần, tình yêu đối với non sông đất nước, cái tình đối với nhưng ước mơ, đối với những hoài bão của bản thân. Và tình hoài bão đó được thể hiện vừa tinh tế vừa rõ nét qua nụ cười rạng của Lâm Thù khi chàng xuất quân cùng Mông Chí đi đánh Đại Du. Dù chàng biết rằng chuyến đi này tuy thắng nhưng chàng sẽ phải chết. Tuy biết sẽ chết đó nhưng chàng vẫn vui vì cái chết của chàng có ý nghĩa, sinh nghề tử nghiệp mà. Nụ cười rạng rỡ đó đã nói lên tất cả sự vui sướng trong lòng chàng, sự thõa mãn, sự an tâm trước khi nhắm mắt. Chỉ qua chữ rạng rỡ mới thấy được cái tài của Hải Yến, từ đầu đến cuối Mai Trường Tô chưa bao giờ cười như thế, mặc dù chàng có cười nhưng chỉ là cười mỉm cười lạnh cười nhạt…nhưng dứt khoát không có cười thõa mãn rạng rỡ như thế.
Và một cái hay nữa trong tác phẩm làm tôi bội phần khâm phục Hải Yến. Đó là tác giả không hề kể lể nhiều về tình cách của Lâm Thù, Tiêu Cảnh Diễm khi còn niên thiếu cũng như tình cảm của bọn họ khi đó nhưng tôi vẫn hiểu rõ, cảm nhận rõ qua các hình ảnh tương đồng của Ngôn Dự Tân và Tiêu Cảnh Duệ. Có thể nhìn thấy tuổi trẻ của Lâm Thù qua hình ảnh của Ngôn Dự Tân, một người phóng khoáng, vui vẻ, thông minh cơ trí, trượng nghĩa, giàu sức sống. Và từ hình ảnh giàu sức sống đó nhìn mưu sĩ Tô Triết của hiện tại, khi đó sẽ thấy được hiện thực phũ phàng và tàn nhẫn ra sao khi tàn phá một thiếu niên uy mãnh thành ra như thế. Qua đó hai hình ảnh đối lặp đó cành tăng thêm sự xót xa trong lòng tôi. Bên cạnh đó, cái nổi bi ai tan nhà nát cửa của Tiêu Cảnh Duệ ra sao thì Lâm Thù khi đó cũng y như thế nhưng cấp độ có hơn chú không kém. Lối viết như thế này quả đúng là hay, quá khâm phục Hải Yến.
Nói chung truyện này hay đáng đọc, còn nhiều sự ca ngợi mà tôi muốn viết nữa nhưng đã hơn 1000 từ rồi nên đành dừng tại đây thôi. Cái hay để mọi người đọc rồi sẽ cảm nhận viết nữa cũng thế thôi, kiểu giống như đọc truyện Trung Quốc thường hay thấy gọi là thêu hoa trên gấm, làm chuyện dư thừa.
5
180185
2015-02-01 00:32:19
--------------------------
154258
4995
Mình thật sự ấn tượng với cách xây dựng nhân vật trong chuyện. Hệ thống nhân vật đồ sộ với đủ mọi tính cách, phẩm chất khác nhau nhưng được kết hợp hài hòa tạo nên một thế giới rất sinh động. Có đấu tranh quyết liệt để sinh tồn, có những suy sét, tính toán âm trầm, những mưu mô thủ đoạn nhưng củng có những tình cảm mãnh liệt, những phút trầm lắng, những ân hận, những hoang mang của các nhân vật khiến người đọc không dức ra được, không muốn ngừng. Một cuốn sách rất hay dành cho những bạn thích thể loại tranh đấu cung đình. Các toan tính mưu mô được dàng dựng công phu, được đẩy lên cao trào và cuối cùng là thắng lợi của người nào lắm mưu nhiều kế hơn. Nhưng chiến thắng không có nghĩa là kết thúc. Nó lại là khởi đầu của một nước cờ khác, một âm mưu khác, một vòng xoáy cuốn mọi thứ vào một cái tâm.
một điều khiến mình rất thích ở truyện này, khiến nó không giống những cốt truyện khác là tình cảm nam nữ không lang quyện nhiều, có nhưng cuối cùng  là niềm tin, niềm tin tuyệt đối. Và điểm mạnh là tình huynh đệ bằng hữu được đẩy lên rất cao, mấy lần lấn át cả lý trí người mưu sĩ ấy, cả Tĩnh vương, người đã xác định cho mình con đường tranh đấu có thể bỏ mọi thứ vì huynh trưởng và vì gã bằng hữu tưởng như cách rất xa nhưng lại gần ngay trước mặt ấy. Mình rất thích điểm ấy.
Duy có một điểm khiến mình không hài lòng quyển sách này, có thể đây chỉ là ý kiến chủ quan nhưng không thể không nói ra một là dùng chử " chàng " để chỉ Mai Trường Tô làm mình thấy khó chịu cứ như đọc phải một quyển ngôn tình ước ác nào đó chứ không phải là một quyển sách đầy toan tính đấu tranh như thế này. Hai là chử "ờ", tại sao lại là "ờ" mà không phải là "ừ".lúc đầu cứ tưởng là chủ ý của dịch giả khi dịch lời Phi Lưu, thế mà lại dịch cả 3 quyển toàn "ờ" ngay cả những lúc đang bàng chính sự củng toàn "ờ" thật sự là rất khó chịu. thế nhưng nội dung thì không chê vào đâu được. khuyến khích các bạn đọc. Mong lên phim sẽ không đổi quá nhiều. Côi sơ traler thấy có một số đoạn rất khác. hống phim
5
317260
2015-01-28 20:47:30
--------------------------
153671
4995
Vì mua 3 tập một lúc nên thật sự có thể nói là mình đã đọc quên ăn quên ngủ. Sau 2 ngày thì mình đã luyện xong bộ truyện này. Kết thúc có thể nói là không ngoài dự đoán. Nhưng thật sự rất cảm động khi biết nhưng gì Lâm Thù đã trải qua, chàng phải lột da cạo xương để trị độc, mất hết khí lực võ công, thay đổi hình dạng, có thể nói là đau đớn hơn cái chết chỉ vì muốn lật lại bản án năm xưa. Cuối cùng, ước nguyện đã thành chàng có thể sống thêm vaìi năm nữa ngao du giang hồ. Nhưng đáng tiếc, đất nước lại lâm nguy, chàng quyết định chết như Lâm Thù, lấy 3tháng cuối cùng của cuộc đời để cầm quân ra trận đánh đuổi ngoại xâm. Chàng hi sinh, nhưng trước đó lại tác thành cho Nghê Hoàng và Niếp Đạc. Thật sự mình có chút ích kỉ, mình hoàn toàn không muốn Nghê Hoàng và Niếp Đạc, sao nàng không thể vững tâm yêu Lâm Thù ca ca của nàng mà lại rung động vì người khác chứ !!!
5
507804
2015-01-26 23:25:57
--------------------------
151292
4995
Cuối cùng cũng chờ đợi được điều mà mình mong suốt mấy tuần qua. Cầm quyền truyện trên tay, cố tình đọc thật chậm để không phải kết thúc nhanh. Nhưng càng đọc thì càng hok bỏ xuống được. Mình cảm thấy cảm động nhất là cảnh Tĩnh Phi nương nương bắt mạch cho Mai Trường Tô xong và khóc như mưa. Bà xót thương cho đứa con của ân nhân, cho đứa cháu trai của chồng (vua), cho cậu thiếu niên tỏa sáng nhất thành Kim Lăng năm nào. Đồng thời phải đau khổ khi che giấu thân phận của chàng trước người con trai mà của Bà. Mình chỉ thấy tiếc đến khi cuối cùng chỉ còn mỗi Tĩnh Vương nhận ra thân phận Mai Trường Tô. Còn những người thúc, những tiểu huynh đệ từng chơi chung hok hề biết điều này. Những uất ức mà chàng trải qua cuối cùng chỉ có Mông Chí, Tĩnh Phi và Tĩnh Vương biết, những người còn lại đều hiểu lầm chàng. Đọc xong truyện mình cảm thấy tiếc vì kết thúc quá nhanh, nhưng ngẫm lại nếu còn kéo dài nữa thì Mai Trường Tô hok bik còn bao nhiêu đau khổ và âm ức. 
Còn nhân vật Lận Thần cuối cùng cũng xuất hiện, một nhân vật tạo thêm tiếng cười cho Mai Trường Tô. Nhân vật cùng Phi Lưu tạo nên những tình huống dỡ khóc dỡ cười, luôn chọc ghẹo cậu bé ngây thơ Phi Lưu nhưng luôn hết lòng với Mai Trường Tô mặc dù không phải một phần tử của quân Xích Diễm năm xưa.
Cuối cùng cảm ơn Hải Yến đã sáng tác nên một bộ truyện không thể chê vào đâu. Một câu chuyện về tài trí mưu lược, tranh đấu quyền vị nhưng vẫn giữ được sự thanh cao, không nhuốm màu đen tối.
5
176382
2015-01-19 12:53:24
--------------------------
150282
4995
Sau bao nhiêu ngày chờ đợi Lang gia bảng tập 3 cuối cùng cũng đã ra lò . Ấn tượng đầu tiên của tôi khi cầm cuốn tập 3 này trên tay đó chính là bìa sách được thiết kế rất đẹp . Càng ngắm càng thích . Tên tập 1 Lỳ Lân Tài Tử là phần mở đầu cũng như giới thiệu về các nhân vật và những gì họ sắp trải qua . Tên phần 2 gió bụi mịt mù ý chỉ thời khắc khó khăn của nhân vật chính bị chà đạp lừa dối cuối cùng là tập 3 thiên đạo sáng ngời sau bao nhiêu dèm pha nhân vật chính cũng đã có cơ hội trở mình . Vừa cảm động lại vừa hấp dẫn .Tràn ngập phong độ trẻ trung, một khúc bi ca khảng khái, là kết thúc hay mở đầu? Là quá khứ hay là tương lai? Có lẽ tình nghĩa thiên thu sẽ trường tồn mãi mãi, nhưng dường như con gió vẫn vĩnh viễn không ngừng thổi giữa những bức tường hoàng cung.
5
337423
2015-01-16 11:01:05
--------------------------
